學生轟知專高層失信 警進駐擎槍

學生轟知專高層失信 警進駐擎槍

約40名警員持槍進入校園停車場戒備，有人更舉起中指（箭嘴示）。
何家達攝

【本報訊】香港知專設計學院原訂昨午向學生交代已故學生陳彥霖閉路電視片段去向，但校方昨早突然宣佈關閉校園緊急維修，下午至晚上停課，將於「適當時候」再與同學溝通。高層最終無現身校園，反而一度有防暴警察進駐，惹起學生怒火。

前日師生對話不歡而散，校園被「裝修」抗議。師生昨晨如常上課之際，校方突於11時發電郵稱，檢視前日破壞情況後決定關閉校園，期望今天復課，強調明白同學需時「處理情緒」，基於目前情況及安全考慮，未能進行和平有效溝通，重申本月中已要求召開死因庭調查彥霖之死，並已盡力合法地公開CCTV片段。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

知專高層昨無應約交代CCTV去向，黑衣人其後前往電腦室「裝修」抗議。

「點解會畀警察用槍指學校」

約200名學生不滿校方失蹤，如期下午1時半聚集等候院長王麗蓮及副院長黃偉祖對話，惟二人最終無現身。學生及後轉往院長室尋人不果，部份黑衣人轉往電腦室破壞。下午近3時，一批約40名防暴軍裝蒙面警到校園停車場馬路持槍戒備，學生鼓譟於高處大罵，警員逗留約15分鐘後上警車撤離。保安表示不清楚為何有警員到場，有指是街坊報警。另外知專職員室下午3時半一度起火，保安隨即救熄火種，無人受傷。

學生在校內貼出公開聲明，批評校方對學生承諾灰飛煙滅，對學校信心盡失。一年級生溫同學指，對昨日事件非常憤怒，「為人師表你應承咗唔係要有口齒咩？點解應承咗學生嘅嘢做唔到？」她覺得持槍警進入校園荒謬，「學生喺學校都有罪咩？點解你會畀警察喺度，仲要用槍指住學校？」她促請學校要有實質行動回應，包括承諾對話後請勿失蹤，以及出聲明譴責警暴。

知專昨傍晚表示，經檢視院校破壞情況，香港專業教育學院（李惠利）、知專設計學院、青年學院（國際課程）─設計課程、卓越培訓發展中心（珠寶業）由今日至本周六所有課堂包括晚間課程停課，其他安排容後公佈。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到

下一則
下一則
港大生促張翔譴責警暴 明或升級

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查